【抖音爆紅惹禍】強國人瘋玩「菜換肉」起衝突 16人當街大混戰

熱爆內地的影音app「抖音」（Tik Tok），容許網民上載15秒鐘的短片，有人玩得出神入化，由素人變網紅，還掀起一陣又一陣意想不到的模仿潮，近日抖音一條「菜換肉」短片，就引起不少年輕人爭相仿傚，在火鍋、烤肉店內與鄰桌陌生食客互換食物，原本風光無限好，但還是樂極生悲：浙江杭州有人因硬要把鄰桌的肉拿走，結果引起衝突，發生16人大混戰，還驚動警察。

據悉，抖音上的「菜換肉」短片，一開始的玩法是「晒恩愛」，通常是女友把自己碗中的蔬菜夾給男友，再把男友碗裏的肉夾回來，借此觀察男友反應。隨後，「單身狗」也加入這個行列，慢慢把筷子伸向了家人、同事、朋友，甚至陌生人。就這樣，在內地的火鍋及燒烤店，便興起拿菜去換鄰桌陌生食客的肉片，或者索性夾起他們的肉，涮完拿回自己桌上吃，期間拍下15秒短片上傳抖音「與眾同樂」。

浙江杭州市蕭山區上月19晚10時許，26歲的山東女子小張和丈夫，相約3名友人在街邊的攤檔吃燒烤。吃到一半時，鄰桌一個陌生男子忽然走過來，拿着一串烤饅頭，說要跟他們換一串烤肉。小張和朋友覺得莫名其妙，便拒絕對方要求。但該名男子竟把饅頭丟在他們的燒烤盤中，硬要拿走一串五花肉。小張的丈夫試圖阻止，還被男人推了一把。

小張上前回推該名男子一下，對方瞪了她一眼，罵了一陣便走開。十多分鐘後，先前來換肉的男人帶了十多人毆打小張等人。警察接報後很快到場調查，並於本月14日晚將12名涉案人士拘捕。而當晚拿著饅頭去換肉的男子李X承認，事發前曾看過抖音的「菜換肉」短片，便把坐在鄰桌的小張等人當成「試驗對像」。據悉，李X等人因涉嫌尋釁滋事，已被蕭山警方依法刑拘。事後，負責該案的警官直指，最近模仿抖音的衝突屢見不鮮。

事實上，抖音不但引發人際衝突，還發生過乞人憎的阻街事件，而且地點竟是香港！本月中，有一名身穿白色超短裙的內地長腿少女，在香港的馬路上大跳勁舞，其身後是一輛正準備開往堅尼地城的5X號線巴士。該名少女為影片配文「巴士司機在等我跳完」，影片在抖音一出，隨即激發網民，特別是香港網友的不滿，不少人質疑她在馬路上跳舞，阻巴士開車是「阻住個地球轉」。面對網上「群情洶湧」，該名少女急刪有關影片，還澄清拍攝時，巴士只是等待發車，並為事件道歉。

最可怕的是，今年2月，湖南長沙市一名19歲大二女生為了模仿「抖音」上的一個高難度轉圈動作，被拋離地後不慎摔傷骨折。隨後，在湖北武漢又有一名爸爸，在「抖音」看到一段父親拉住小孩雙臂凌空打筋斗的短片，於是有樣學樣和2歲女兒一起模仿，卻失手令女兒頭部着地，脊髓嚴重受損導致上半身不遂，抱憾終生。

大陸人真係個個都弱撚智

上半身碼遂果單真係抵撚死

本月中，有一名身穿白色超短裙的內地長腿少女

圖?

隨後，在湖北武漢又有一名爸爸，在「抖音」看到一段父親拉住小孩雙臂凌空打筋斗的短片，於是有樣學樣和2歲女兒一起模仿，卻失手令女兒頭部着地，脊髓嚴重受損導致上半身不遂，抱憾終生。

抱憾終生係因為攞唔到達爾文奬

禾地00后刀巧鍾意挽抖音，旦吾會甘挽囉

開頭睇覺得好多嘢睇
而家越睇越垃圾
影下香港配首林峰飛虎就呃到like
一係曬大屋曬旅行

垃都呢....

個apps根本就係俾個地方班強國人互相抄襲

on9鬥on9

又有低智森

有咩吸引咁多人拍片上抖音?
有錢賺?

岩既啦，打撚死啲仆街啦，好地地食餐飯都唔得

戇撚鳩

而家係走去換人地肉果條友吹雞打人

想dl黎睇下有幾白痴

支那

支那豬

弱智冇藥醫

啲支那人係咪無腦㗎，到底智商有幾低先會做啲咁嘅嘢出嚟

於是有樣學樣和2歲女兒一起模仿，卻失手令女兒頭部着地，脊髓嚴重受損導致上半身不遂，抱憾終生。

睇到呢到，好仆街咁笑左
乜真係有上半身不遂咩
我諗起黃子華個棟篤笑，
追巴士跑好快咁大叫，等我呀，我上半身不遂

醫學上都成立

抖音原來係用黎加速投胎, 我錯了

外國通常得後生十幾歲先做呢啲跟風野，但大陸由上至下都弱智。

鎖國就啱
班生番

抖音就係睇d人幾on9幾自戀先過癮

求仁得仁 而家一定好多人睇啦

召喚羅拔利雲度夫司基入黎護抖你老母音

仲撚樣逢支必撐
又撐支那寶，又撐華為，又撐抖陰

見到佢d奶共留就好撚想笑

應該同youtube 一樣多人睇就有錢分

巴打 我都好鍾意覆一句野 qoute人幾百字嫁
驚死人地唔知我講咩

多謝巴打

其實抖音係咪都係抄Vine

又贏

好撚低俗

浙江杭州市蕭山區

果然弱智

往死裡打啦

我都諗起

喂半身不遂都唔等

圖你老母咩, 果件咁既支那臭雞片都唔知出左幾耐啦

成件深山大野人咁撚樣

強國人真係好勁 做乜都可以柒過人
尤其果種明明係跟風但又驚執輸既性格好撚on9

On9 少陣得5得？

支那人「單身狗」？

單身強制返工 OT Free?

蕭山好野
多謝蕭山

On9當有趣

咁都有得玩 戇鳩當有趣

唔該玩多d
最好強制每個支那都要玩

仆街野梗係要廣傳， 地獄鬼國支那狗梗係受多d苦

智障

弱智都做到老豆

其實係咪即係vine

屌你哋老母
個個post都有仆街quote #1嘅
就咁留言唔知你覆緊個post咩
quote撚到金剛棒咁

低智國度

支那人真係好弱智

個個垃圾app用黎睇成班大陸狗on9當有趣之外仲有咩用

正常人用吓腦都知,你玩呢D係會有危險,尤其是玩陌生人,三唔識七,問都無問過人就即興搞鳩人搶人舊肉,人地唔打死你/即場報警已經偷笑
不過支那人就係咁無腦弱智,好似天生無危機意識,結果特別多跌死/玩扶手電梯死之類死於on9既case

沒事沒事

佢好嘢呀
明明無事㗎
畀人搶嗰個都無追究
自己重拖馬返去打人

發佢老母車咩垃圾蘋果

無腦野

我支持呀，反正都人口過多

係咪死咗先攞到達爾文獎？

抖音真係好撚垃圾
戇鳩當有趣

呢個民族點解可以生存到今日

今次抖音滅蝗行動又多了16分 可喜可賀

多謝支那人又提供笑話

傻西瓜

禾地10後成日銅同學一齊甘挽
有咩大不了

贏國版藍鯨遊戲

我只能說每一個中國人都係on9

大陸啲生番真係好趣緻
支持大陸全民用抖音

唔撚用youku？

啱架啦，要鼓勵多d支國人咁玩，最好有有危險得咁危險。由佢地自我滅絕。

最好就快啲整多啲自殘trend
等啲無腦嘅抖音友仆街都好
到時一定吸引到唔少人用呀
抖音的manager兒，是很好兒的兒idea吧（普通話腔）

現實世界仲精彩過Black Mirror

達爾文獎（Darwin Awards）是一個帶半開玩笑性質的獎項，由美國史丹福大學神經學研究實驗室工作人員溫蒂·諾斯卡特（Wendy Northcutt）創立，透過網友投票，以平均得分最高的事件為該年度得獎者。該獎項以著名演化論學者查爾斯·達爾文命名，是因為獎項的得主均失去了繁殖的能力或者是榮譽得主已去世，「讓自己愚蠢的基因不再自由地傳播出去」，對人類的演化做出了貢獻。亦有人認為，達爾文獎是用來記錄「那些在演化過程中走得最慢的人們」。

上次同大陸條囡扑野果陣佢話想拍抖音片
我話不了

Vine 有內容

低質文化

係同類嘢 但係畀得啲支那蝗掂得一定衰多幾十萬倍

屌你真係有上半身半身不遂架

條撚屌選擇性失明

文化未Update，潮流幾前都冇用

戇鳩

在湖北武漢又有一名爸爸，在「抖音」看到一段父親拉住小孩雙臂凌空打筋斗的短片，於是有樣學樣和2歲女兒一起模仿，卻失手令女兒頭部着地，脊髓嚴重受損導致上半身不遂，抱憾終生。

我真係恭喜你呀

跪求醫學丁丁解釋點解可以上半身不遂？小弟由細到大都淨係聽過下半身不遂

躝喇柒頭

唔駛解釋
唔要個女就搞掂

咁撚唔衛生又肉酸
係支那人先諗得出
交換底褲交換老婆丫笨

唔洗估條女一定好豬

on9當有趣

D五毛呢 去咗邊

Metoo x3

抖音可以會係一個好成功既滅蟲app

係咪個閪有反應
醫生有料到
2歲女童

On9黎講大陸人都算贏曬全世界

又贏

玩啦 玩啦麻 仲唔玩！

個app揼咗好多錢叫啲韓星玩

On99

支那人係咁架喇

智障無分種族

弱撚智

話睇完個垃圾 app 想返大陸嗰 d 支那仔快 d 返去啦

有乜撚野咁好玩
弱鳩智

智力測試fail

大陸雞真係好閪

睇過幾撚正 但做既野真係好on9